{{ self.title() }}

## {{ _('Description') }}

蚯蚓幼儿园有$n$只蚯蚓。幼儿园园长神刀手为了管理方便，时常让这些蚯蚓们列队表演。

所有蚯蚓用从 $1$ 到 $n$ 的连续正整数编号。每只蚯蚓的长度可以用一个正整数表示，根据入园要求，所有蚯蚓的长度都不超过 $6$ 。神刀手希望这些蚯蚓排成若干个队伍，初始时，每只蚯蚓各自排成一个仅有一只蚯蚓的队伍，该蚯蚓既在队首，也在队尾。

神刀手将会依次进行$m$次操作，每个操作都是以下三种操作中的一种：

1. 给出 $i$ 和 $j$ ，令 $i$ 号蚯蚓与 $j$ 号蚯蚓所在的两个队伍合并为一个队伍，具体来说，令 $j$ 号蚯蚓紧挨在 $i$ 号蚯蚓之后，其余蚯蚓保持队伍的前后关系不变。

2. 给出 $i$ ，令 $i$ 号蚯蚓与紧挨其后的一只蚯蚓分离为两个队伍，具体来说，在分离之后， $i$ 号蚯蚓在其中一个队伍的队尾，原本紧挨其后的那一只蚯蚓在另一个队伍的队首，其余蚯蚓保持队伍的前后关系不变。

3. 给出一个正整数 $k$ 和一个长度至少为 $k$ 的数字串 $s$ ，对于 $s$ 的每个长度为 $k$ 的连续子串 $t$ （这样的子串共有 $|s|-k+1$ 个，其中 $|s|$ 为 $s$ 的长度），定义函数 $f(t)$ ，询问所有这些$f(t)$的**乘积**对998244353取模后的结果。其中$f(t)$的定义如下：

对于当前的蚯蚓队伍，定义某个蚯蚓的**向后 $k$ 数字串**为：从该蚯蚓出发，沿队伍的向后方向，寻找最近的 $k$ 只蚯蚓（包括其自身），将这些蚯蚓的长度视作字符连接而成的数字串；如果这样找到的蚯蚓不足 $k$ 只，则其没有**向后$k$数字串**。例如蚯蚓的队伍为 $10$ 号蚯蚓在队首，其后是 $22$ 号蚯蚓，其后是 $3$ 号蚯蚓（为队尾），这些蚯蚓的长度分别为 $4$ 、 $5$ 、 $6$ ，则 $10$ 号蚯蚓的**向后 $3$ 数字串**为`456`， $22$ 号蚯蚓没有**向后 $3$ 数字串**，但其**向后 $2$ 数字串**为`56`，其**向后 $1$ 数字串**为`5`。

而 $f(t)$ 表示所有蚯蚓中，**向后 $k$ 数字串**恰好为 $t$ 的蚯蚓只数。

## {{ _('Input Format') }}

{{ self.input_file() }}

输入文件的第一行有两个正整数 $n,m$ ，分别表示蚯蚓的只数与操作次数。

第二行包含 $n$ 个不超过 $6$ 的正整数，依次表示编号为 $1,2,\dots,n$ 的蚯蚓的长度。

接下来 $m$ 行，每行表示一个操作。每个操作的格式可以为：

* `1` $i$ $j$（$1 \leq i, j \leq n$）表示：令 $i$ 号与 $j$ 号蚯蚓**所在**的两个队伍合并为一个队伍，新队伍中， $j$ 号蚯蚓紧挨在 $i$ 号蚯蚓之后。保证在此操作之前， $i$ 号蚯蚓在某个队伍的队尾， $j$ 号蚯蚓在某个队伍的队首，且两只蚯蚓不在同一个队伍中。

* `2` $i$（$1 \leq i \leq n$）表示：令 $i$ 号蚯蚓与紧挨其后一个蚯蚓分离为两个队伍。保证在此操作之前， $i$ 号蚯蚓不是某个队伍的队尾。

* `3` $s$ $k$（$k$为正整数，$s$为一个长度至少为$k$的数字串）表示：询问 $s$ 的每个长度为 $k$ 的子串 $t$ 的 $f(t)$ 的乘积，对998244353取模的结果。 $f(t)$ 的定义见题目描述。

同一行输入的相邻两个元素之间，用恰好一个空格隔开。

输入文件可能较大，请不要使用过于缓慢的读入方式。

## {{ _('Output Format') }}

{{ self.output_file() }}

依次对于每个形如`3` $s$ $k$的操作，输出一行，仅包含一个整数，表示询问的结果。

{% set vars = {} -%}
{%- do vars.__setitem__('sample_id', 1) -%}
{{ self.sample_text() }}

{{ self.title_sample_description() }}

第一次询问：由于每个队伍均只有一只蚯蚓，所以没有任何蚯蚓有**向后2数字串**，答案为 $f($`33`$) \times f($`33`$) \times f($`31`$) \times f($`13`$) \times f($`35`$) = 0 \times 0 \times 0 \times 0 \times 0 = 0$ 。


第二次询问：每个队伍仍只有一只蚯蚓，每只蚯蚓的**向后1数字串**就是将自己的长度视为字符的数字串，即：得到的5个**向后1数字串**为`1`、`3`、`3`、`3`、`5`（不分先后顺序，下同），答案为 $f($`3`$) \times f($`3`$) \times f($`3`$) \times f($`1`$) \times f($`3`$) \times f($`5`$) = 3 \times 3 \times 3 \times 1 \times 3 \times 1 = 81$ 。

接下来进行了若干次队伍的合并操作，使得所有蚯蚓合并成了一个队伍，这个队伍从前到后的蚯蚓依次为： $1$ 号蚯蚓（长度为 $3$ ）、$3$ 号蚯蚓（长度为 $3$ ）、$2$ 号蚯蚓（长度为 $1$ ）、$5$ 号蚯蚓（长度为 $3$ ）、$4$ 号蚯蚓（长度为 $5$ ）。

第三次询问： $4$ 号蚯蚓没有**向后2数字串**，而其他蚯蚓都有。得到的4个**向后2数字串**为`13`、`31`、`33`、`35`，答案为 $f($`33`$) \times f($`33`$) \times f($`31`$) \times f($`13`$) \times f($`35`$) = 1 \times 1 \times 1 \times 1 \times 1 = 1$。

第四次询问：虽然队伍的排列方式改变了，但是每只蚯蚓的**向后1数字串**没有发生改变，所以答案同第二次询问。

第五次询问： $4$ 号蚯蚓、 $5$号蚯蚓没有**向后3数字串**，而其他蚯蚓都有。得到的3个**向后3数字串**为`135`、`331`、`313`，答案为 $f($`333`$) \times f($`331`$) \times f($`313`$) \times f($`135`$) = 0 \times 1 \times 1 \times 1 = 0$。

{% do vars.__setitem__('sample_id', 2) -%}
{{ self.sample_text() }}

{{ self.title_sample_description() }}

对于第四次、第七次询问，输入的 $s$ 为 30 个字符`6`，所有 $f(t)$ 的乘积是 $2^{30} = 1073741824$，输出的结果是这个数对于998244353取模的结果。

{% do vars.__setitem__('sample_id', 3) -%}
{{ self.sample_file() }}

该组样例的数据范围同第5个测试点。

{% do vars.__setitem__('sample_id', 4) -%}
{{ self.sample_file() }}

该组样例的数据范围同第10个测试点。

{% do vars.__setitem__('sample_id', 5) -%}
{{ self.sample_file() }}

该组样例的数据范围同第15个测试点。

{% do vars.__setitem__('sample_id', 6) -%}
{{ self.sample_file() }}

该组样例的数据范围同第20个测试点。

## {{ _('Subtasks') }}

保证 $n \leq {{ tools.hn(prob.args['maxn']) }}$，$m \leq {{ tools.hn(prob.args['maxm']) }}$，$k \leq {{ tools.hn(prob.args['maxk']) }}$ 。

设 $\sum |s|$ 为某个输入文件中所有询问的 $s$ 的长度总和，则 $\sum |s| \leq {{ tools.hn(prob.args['maxslen']) }}$  。

设 $c$ 为某个输入文件中形如`2` $i$的操作的次数，则 $c \leq {{ tools.hn(prob.args['maxdel']) }}$ 。

每个测试点的详细信息见下表：

{{ render("table('data', {'width' : [3,2,2,2,2,2,2]})") }}

如果一个测试点的“全为`1`”的一列为“Yes”，表示该测试点的所有蚯蚓的长度均为1，并且所有询问串$s$的每一位也均为`1`。
